在[電腦科學中](../Page/電腦科學.md "wikilink")，所謂的**綁紮**（[Binding](../Page/綁紮.md "wikilink")）是指創造一個簡單的[參考](../Page/參考.md "wikilink")（reference），並將它指向一個更複雜更大的結構以利後用。
此簡單參考可以替代此巨大結構，在之後的程式中輕盈地使用。

## 綁紮的分類

下列的行為可視為綁紮的範疇。

### 語言或名詞綁紮

或

語言或名詞綁紮指的是函式庫如何與應用程式連結，以及[編譯器](../Page/編譯器.md "wikilink")／直譯器如何管理連結符號（變數名稱）。

這些名詞在[程式語言表示利用先前指定的變數符號來指涉數值](../Page/程式語言.md "wikilink")。在這樣的情境下，綁紮是一種將機器記憶空間的位置與變數或符號產生關連的行為。此種關連要不是在[編譯時間產生](../Page/編譯時間.md "wikilink")，此種關連稱為靜態連結（Static
linking）；或者是在執行期機動產生，則稱為動態連結（Dynamic linking）。

連結與綁紮有時是同樣意思。例如真實生活中的動態連結，指的是某人知道要在某時某地做事，但是他並不想查地址或找地圖，直到事情的期限要到了才開始尋找。類比於程式執行面，則是當一程式執行時（也許已執行很久），此程式至**此時**才得到對應的記憶體位置，並執行此位置的函式，此稱**執行期綁紮**。

[動態連結函式庫](../Page/動態連結函式庫.md "wikilink")(例如Windows的.dll檔案，Linux上的動態函式庫)是典型的[執行期綁紮](../Page/執行期.md "wikilink")[函式庫](../Page/函式庫.md "wikilink")。它們稱做**後期綁紮**（對比於**早期綁紮**，或稱編譯時期綁紮）。由於後期綁紮只會在程式第一次需要相關函式支援時才會匯入（若此程式從未呼叫相關函式，則此綁紮行為就不會啟動），因此此類綁紮策略也稱**懶惰綁紮**。

Windows、Unix與Linux作業系統為了節省記憶體以及程式大小，通常將後期綁紮視為預設選項。若是要使用早期綁紮，通常要在編譯時間時就決定；此決定會讓產出的程式變得較大（因為他將所有用到的函式庫都一起編入程式中），但是可攜性較強（可以避免其他電腦沒有安裝所需函式庫的風險）。

早期綁紮有一項額外的特質，它避免了在後期綁紮中，更新函式庫卻造成程式無法執行的窘境。

### XML資料綁紮

### 命令綁紮

命令綁紮，通常指稱[鍵盤巨集](../Page/宏.md "wikilink")，或簡稱巨集，通常是用在專業應用程式中。很多情況下，鍵盤按鍵與指令之間的綁紮可以修改或增加，但通常無法移除。

許多命令綁紮都非常有名，例如[Mac
OS的儲存功能可以用Command](../Page/Mac_OS.md "wikilink")-S按鍵組合來達到，因此每當使用者要儲存文件時，可直接按Command-S達到功能，而非每次都從選單選取。[Emacs文書處理軟體提供了Control](../Page/Emacs.md "wikilink")-X再按Control-C達到儲存再關閉本軟體的功能。另外，最為惡名昭彰的按鍵巨集應該是Windows當機時的Control-Alt-Delete按鍵了。

某些軟體，例如微軟[Excel允許使用者自訂巨集](../Page/Excel.md "wikilink")，以簡化使用者的操作步驟，並將此巨集與某些命令名稱綁紮在一起。

### 控制流程綁紮

在[電子遊戲中所謂的流程綁紮](../Page/電子遊戲.md "wikilink")，指的是將任何鍵盤按鍵與特定功能結合，而覆蓋其原本的鍵盤功能。一個擁有複雜控制介面的遊戲，例如[絕對武力](../Page/絕對武力.md "wikilink")，可以依靠一串特定的按鍵以縮短複雜功能的輸入（例如遊戲內通訊）。

## 參閱

  - [程序设计语言](../Page/程序设计语言.md "wikilink")
  - [指令](../Page/指令.md "wikilink")
  - [物件](../Page/对象_\(计算机科学\).md "wikilink")

[en:Binding (computer
science)](../Page/en:Binding_\(computer_science\).md "wikilink")

[Category:计算机科学](../Category/计算机科学.md "wikilink")